大家結婚駛左幾多錢? (嚴禁吹水)

成日話買樓
買得樓既應該結左婚
禮金,金器,影結婚相,酒席,渡蜜月
未買樓係咪已經駛左一大筆?

擺酒人情cover左大半

金器唔係長輩俾

我想講戒指果啲

無比禮金
我媽收5圍女家人情
但親戚好多比金
酒席無賺無蝕 打和 未計金
但我地兩個要求高
影相租衫雜費用左十萬
成個結婚支出就係呢十萬

連鑽戒
十五萬左右

無擺酒
鑽戒4萬
禮金8萬

睇你擺幾多
我就40萬左右
6萬戒子 3隻
20萬 20圍
5萬禮金
1.5萬教堂
3萬租車、衫
3萬結婚相 台灣影
1萬 影相加拍片加化妝 朋友價
1萬 利是
1萬雜費

~400k

利申 未計鑽戒 禮金 蜜月

結婚好貴

而定攪緊 下年結
就咁計預32萬
人情估計有15萬收返
支出17萬左右

尖沙咀擺18圍
日本影婚紗相

唔想擺酒

影婚紗相 13k
租衫 7k
化妝 13k 攝影 8k
禮金 38k
過大禮 5~6k
結婚戒指 15k
律師 4k
買傳統結婚用品 3~4k
擺酒 廿萬頭 普通酒樓 9k一圍

老豆老母話一定要擺酒

仲要結完婚唔知住邊

暫時ard 450k

20圍 300k
engagement ring 63k
decor 21k
pre wedding 23k
cenemonry venue 50k

未計: 租衫，big day photog , make up , wedding ring 嗰啲夾埋唔知可唔可以 50k 埋單

30萬

擺酒賺左三萬

仲有租酒店, 利是, honeymoon樣樣都係錢
人情差唔多比四大長老立晒

當初都唔想擺酒,長輩們堅持

一定唔得

都唔知擺酒為乜
做場show俾人睇
但大部分人其實唔想睇
咁就燒左一舊錢
不如攞去一個長蜜月旅行
再返黎同親戚朋友分開食餐飯你話幾好
又開心又唔使煩
年中有幾多對為搞罷酒而嗌大交

22萬左右
回唔到本

無用過父母錢酒樓擺廿幾圍
唔計金器又收番廿幾萬人情
大條道理自己袋番晒黎找數
扣埋之前影相置身支出成單野賺左幾萬

最貴應該係 big day photog 好多都收成20k
有冇介紹 希望under 10k

你pre wedding都23 , big day 18-20走唔甩
對戒果陣我都買左20k
衫加埋都差唔多20
mua好似5k